IVE 仔注意！科大 9 月 15 日開始接受報名啦

APPLICATION FOR 2018 ENTRY FOR STUDENTS HOLDING INTERNATIONAL QUALIFICATIONS BEGINS ON 15 SEPTEMBER.

個網頁勁撚型 好羨慕

UST 電子工程 收生有分 early round & main round
10 月前交到 application 既就係 early round，11 月 interview 12 月收到 conditional offer 最早出 Offer 既 programme 之一

Early round 通常係有去到 interview 都收

Early round 一次過派 80% 位出去，最易入 UST 既辦法

如果你慢左 10 月中先交 application，你會係 main round，即係搶剩返果 20% 位

early round sem4 GPA未出
係唔係得sem1 to sem3 GPA都照submit上去先

無錯，UST ee 過 3.0 就 Ok

咁asso仔呢？

一樣

Non Jupas (International Student) 同 Post Secondary (AD / HD) 會同時開

gpa都係3.0？

無錯

其實 2.8 我都建議報下

btw有冇咁易

雖然無 Early round offer，但係分分鐘下年七八月有人唔要個位，轉個手轉落你度

報左先有機會

報名費好似加到 $350

嚟緊9月 year one
完咗sem2係咪直接報得？

唔係，係完左 year1 後既九月
如果你既話即係 2018 年 9 月

2017 9 月係 for 升 2nd year 既同學仔

唔該巴打

>3.7 100%
>3.5 70%
>3.3 50%
>3.0 20%

呢個就係 UST ee 收 IVE 仔既分數分佈
>3.7 即係肯定有 offer
>3.5 就好大機會有

努力讀書
目標 3.5 以上，踩左半隻腳入 UST

但有冇其他engine,唔係ee

男嘅咪撚入

根據我四年經驗

利申：搵我補習個班學生都起碼入哂 UST

搵你補習得唔得呀

ME 就要高少少
IVE ME -> UST ME 要幾乎 3.7 甚至更高

開學再算，唔係補習宣傳 post

留個tg

咁civil 要幾多到？以你4年經驗

準備事項：

1. 信用卡交報名費
2. 200 字報名既自我介紹
3. 公開試成績表
4. 課外活動證書

盡可能係 10 月前 submit !!!

Early round 真係易過 main round 好多！
有 interview = 有 offer

Civil 我無經驗，不過聽講係 3.7 以上

@JasonWongTL

歡迎 add 我 tg 問問題

係唔係要英文有3，或ielts有6.5？

留個靚名

UST 既話，唔洗 Lv3 亦都唔洗 IELTS
IVE 英文 Pass 哂就得

中文方面，UST 工學院無任何要求

歡迎

申請費一定要信用卡無得比cash ?

無得比現金

鏗哥 Polyu paed同RMIT EE邊個抵屌？

利申：GPA 唔過3

Cs收幾高

同問
利申：cgpa 3.7

有冇其他方法

it科都係?

巴打咩科
利申 得3.4

係

ME有冇機會入ee/ce??

3.7

Keep 埋 Sem4
就去到 CU / UST CS
你咩 programme ? SE ?

無

有，一樣係 3.0

去OK買張$500 mastercard 禮品卡啦

冇課外活動嗰啲得唔得？

BSE 過3得唔得？

會收到 EE / Me 先

得，不過最好參加一兩個
大專唔好太摺

試下做下義工呀都好

ive me cgpa 3.8尾高唔高機會入返me

有報就會收 推薦你入來港大

但我dse冇full cert

Core 咩分？

中英文都冇3

要考返兩個試，不過 UST 唔睇
Sem4 keep 到 3.8 = 100% 入到

Condition 3.0姐
今年Ust ee hkcc大把人3.6都冇offer
唔知ive點

報個陣 3.3 有 offer

Year 1有無得走

邊有
今年3.6仲有waiting list既
3.5以下全部un哂 睇都廢事睇
可能ive收得低啲

Ust 唔收 year1

3.45 CS有冇機

機會細啲

巴打熟唔熟其他學校engine 收個分

CU Poly HKU 都知

正想問poly,poly 大電同埋civil要幾多到？hkcc

今年ust cs 沒收ive

同埋想問poly 有個aviation讀唔讀得過,因為好多人話香港讀嚟把撚

Poly 大電 year1 3.6 以上，Year3 起碼 3.7
Civil 都係 3.7

有其他 offer 就唔好去 ATE la

一定係 Mech

Poly 最鐘意搞埋啲懶係專既科
好似 Transportation System Engg 咁 但根本無公司要，MTR 寧願收 EE / ME / Civil 人都唔會要 TSE

咁poly me 幾多到？
怕ust me 難得滯

3.6
HKU UST Poly Civil Mech 都係 3.6 ~ 3.7 起跳
係電子太多位，又無 Jupas 學生揀先收到 3.0

UST Mech 高 0.1 分咁上下，不過年年都變，3.6 都可以試下 UST Mech

ee 要放 1st choice
到時你要揀

揀咩都好一定唔好揀polyu，呢間根本係職訓大學黎，講學術理論一定係五間有工程學既大學只中最垃圾，講職訓又唔夠ive,Thei,shape玩，我都唔知點解自己要讀呢間垃圾
你話理大畢業有得行scheme，屌有人請先得架，大公司只會揀HKU，海歸，polyu畢業生只會係人地唔要offer先有機會執下雞，9成畢業生都係做不知名sub con，想考牌等下世啦(講緊ME,EE,其他科無留意)
記住讀大電一定要揀HKU，讀其他工程科一定揀三大

要職訓不如讀ive,Thei,shape，intern呀sir識人乜大公司都有得做，return offer都易拎，洗撚讀埋大咩

樓主大神 想問ive me 3.54可以入咩科
但係唔想讀cs

認真，rmit啦

呢個分除左埋大，r大你仲有得揀？
我就唔推人讀埋大既

屌 rmit比狗讀

ee好似收分收得低d
我自己係讀se 知道ust cs收分太高
我應該報邊科易入d?
我又話學既野唔關事人地唔會收

我怕先啱

請問垃圾三大其中一間
gpa 3.43
入到ust acct or finance or 其他商科嗎
Thanks

Logistics management and engineering 收唔收ive仔 gpa3.38 冇dse成績 ielts7

同問asso大約收幾多分?同埋有無巴打知佢個test要做啲乜?

想問下se cgpa3.9 報科大cs有冇機

洗唔洗reference letter

一定有 Offer

報名要 Academic Referee

CPEG (Computer Engineering) Early Round 有報即收

讀 ME 就咪撚揀 CS 啦

讀se個班勁高gpa都入唔到ust cs
讀ME真係唔好諗

入到都未必 Grad 到

ust cs 好似呢幾年無收過ive仔

所以話non jupas唔係高分就有用
要睇天時地利人和

會唔會連in都冇得in

3.0都得？

老實講
3.0 想 ugc 都有d難度喎
仲要ive 我諗你起碼要dse full cert / ielts > 7 先叫有少少條件
雖然前面有巴打話2.8報下無妨
個人認為機會好好好微

i心仲過科大啦，入科大做乜

space engine cgpa3.2 最盡可以揀咩
我想讀CS CE野多啲

唔知，但都照報
利申 低你0.1 會報

你地3.8 3.9強烈建議你地報CU仲好

Bse 3.7可以報ee 嗎?

IVE BSE入UST ME要幾多分

Cu就不嬲少收ive仔
但hku ust就一定Ive>cc

水份太高真係要睇讀邊科

細電一定唔係，上年收左廿個有多既ive仔
condition仲要係3

啱呀
利申：reject 咗poly offer入thei

reject 乜野offer咁威呀？

樹大有枯枝，理大ATE

仲以為你reject ME EE BSE 個啲科 之後走去讀Thei

pt me計唔計

ATE好易入？要讀咩科先收

你話計嘅話咪計囉

成個poly都知ATE係垃圾
成日比班ME仔笑同撚尻佢

Poly me好難入但係

冇full cert咁ielts要報名嗰陣交埋定係可以後補？

係人都知ATE係班入唔到ME嘅垃圾asso hd仔用嚟打飛機用㗎喇

我bse hd佢都收，不過入thei 好過啦

啱呀，所以入thei都唔入ate

一個就ugc 一個就sf
我就寧願ugc喇

懶清高 入thei話咩揾食科
出到去人地識thei老鼠

慘得過有人冇ugc offer

佢用thei笑尻埋大係唔啱嘅 不過你條hd仔冇offer就唔好出嚟笑柒人喇

以事論事啫
條友係sf post係咁吹奏thei
都唔知係咪打手黎

吹奏thei 真係人唔笑狗都吠
佢入唔到poly city bse咪咁樣安慰下自己

從來冇話過poly廢過thei，只不過見身邊啲frd個個見ugc就衝，根本唔考慮為前途著想，如果係poly bse同thei bse揀，梗係揀poly bse啦，但係換作啲水泡科，又另一種講法

Poly ate系咪 first choice ？

你肯定thei BSE好過polyu ATE？

入科大一定要報first round
同埋aim at first choice
Second choice通常唔睇

我覺得係，雖然polyu個名響好多，但出路bse一定好過ate,我只係覺得啲人見ugc offer就狗衝好白痴甚至有啲人gap yr走去報水泡科，最後入咗出黎又乞食有乜為？

3.6, condition 3.4

City 既 ME / UST 電子

電孑 或者 Computer engg

三大 UG 3.43 ???

IELTS 7.0 有機會

99% 入到

Ust cs 3.4有冇機

ive civil 想升ust / hku civil 分別要幾多gpa
暫時3個sem cgpa 3.85, 諗緊報咩

可以

無乜

畢業 CGPA 3.8 穩，3.7 可以試，再低轉其他

UST 3.7 & 3.6

鏗哥入咗ibank

樹恆開其中之一

黎緊升year2

IVE EE 3.4可以報咩？

難少少

科大電子 / RMIT

城大啲科有冇機會？？

鏗哥我ME sem3 cgpa 3.68 我想問係唔係可以報齊5間大學
同埋year1同year3 要點取捨
thx hang gor

有，城大ee

唔係 直吊樹恒開

有無tips可以提醒一下小弟

佢應該想話jupas完直屌入其中一間
Btw 科大真係收ive仔都收咁低咩
話晒三大喎

岩啊巴打

其實Ielts係咪一定要考？thanks

Jupas完點直入year3

唔係讀完ive之後入啊巴打

hkcc it cgpa3.4 咩科穩入

IVE 電機 升year 2 cgpa岩岩好3 下年有冇機入到U

大唔大機會？？

Year1，3.68 唔夠分博 Yr3

邊間u得邊間u唔得先

9 月報 UST early round
都要試下，寫多 d 參加過既活動

電子真係收 >3.0

HKU 要中英文 lv3，CU 要中文 lv3，其他咩都唔洗

UST Computer engg

岩岩好 3 有 d 蚊水，要報 City / Poly 既水泡科博下

中等，City 既話你讀電子機會會大 d
3.4 可以試 UST 電子，多 d 位會收多 d 人

真係睇你好唔好彩，不過你要報year1
city好多收ive仔讀as1,as2

cs呢咁 係咪冇機

有year1已經好好

Fin定acct定係有無其他易入既商科？thanks
要考Ielts 嗎？

入ielm要gpa幾多？

3.5 以上

business asso入會唔會低d？

即係如果我sem4同sem5 cgpa ～3.2-3.5就有機入到U？

IVE ME part time, year 2 GPA得3.57,AL UE得D,有冇機會入到UST ME/ee??

冇 到你出sem4,5成積 都派晒offer了

Ust而家收ive仔高左好多
事緣係啲gpa水份太高
好似話派得太鬆手 而家寧願收多啲cc既人 都唔敢收ive高gpa既

利申番先 派得鬆手係我個讀緊ive EE既frd講
佢3.5 收唔到ust ee, 另一個frd cc 3.3幾都收到 (full cert,不過好似唔太重要)

第一句打錯 收ive仔少左好多

至少3.6-3.7 early round 過挫就沒

hkcc/space會唔會收低少少

有冇其他u資料

呢個gpa我係講hkcc😂 ust cs 近兩年都沒收ive

冇啦冇啦

3.7可能都沒必得，ust每年收hkcc 最勁果20個

For ust cs

Ive既intern佔既credit勁高，最後可以幫你拉高勁多，而呢科想拎A只要認真打好份report，講得夠詳細，上網揾下相關資料自己整合下再打落去，成份report我做左6 7000字左右，其他野全部都認真做既話多數都有A，咁就幫到你拉好多GPA

除左呢科可以救你一命之外其他core/elective既科都要靠自己努力，test除外，有d好既呀sir係test度岀貓唔難，但exam就真係要靠自己

利申 今年grad順利升上ugc

Agger
恭喜巴打先
同我frd講既大致上一樣
不過正正因為出貓易 比grade又參差
我frd仲話佢地有啲比既sample paper同真個份9成似 有啲淨係改左數字
其實聽prof.講 佢話每年啲大學都會抽番啲high dip/asso某啲試卷黎睇
一方面睇下難易程度 另一方面睇下佢地提供既paper會唔會好類近之類
我明啲阿sir原意係想幫學生有好grade既 但咁樣其實間接害左佢地 反而令到大學唔敢收佢地

Sample paper同真卷有9成似我又未見過wo
我自己之前exam period操開pp既，相似度就科科唔同，不過大致上考既題形係相似，只係每年都有1 2條新題形岀現，其他題目就同往年差唔多

比啲阿sir fake尻左 一味就係話3.8以上先有得上返U 聽完之後hea尻咁讀 而家完左year1 cgpa得3 收撚左皮

未收得晒，sem4 5 gpa有3.7or above拉番上去都有機

得3 有無interview都成問題
仲要考慮比唔比conditional offer你
當咁好彩過到關比你 你都要sem4 5 gpa有3.7or above
希望你成功啦

因為收Hkcc好多係廢柴

EE入ust ee易入定city ee易入 ?

水份成分不嬲都出哂名高架啦
平均黎hkcc都見得好得去邊，係好ive少少

City依啲都難入咁你可以直接放棄升學

cgpa 3.6x都有機會掛 ! 不過都廿幾歲，諗緊繼唔繼續讀落去 !

3.6 City點會唔收 ，除非你interview真係好柒啦

實夠，兩間任你揀

無論你係ive hkcc hkuspace polyhd，early就一定要衝
因為佢early round係揀人揀得最鬆

收左offer要即交留位費?

ive新制頭一兩屆完全兩回事
而頭兩屆既ive仔都係好撚勁

可能頭兩屆見啲學生過3就入到ust/cu所以諗放多啲水多啲學生入
而打後既ive都cut左好多course

以前我讀沙大ece都要平均一個sem10科，依家平均8科

佢畀offer你你要係個零星期內交5000

dse英文冇3係咪報返city bu算

考ielts啦

翻舊post問一問
如果我想報cpeg
應該first choice放y3定y1
因為怕報錯first choice 隨時in都無得in

咩 Y3 / Y1？

有得揀㗎咩？

巴打我知自己係比人揀個個
我google 見香討有人開post話

6. Dse 中英2左，洗唔洗考ielts?
如果你想入理大、城大、浸大，可以唔洗考ielts，專心考好hd個試，拿高啲cgpa同準備non jupas interview，因為佢地唔會care你dse成績，除非你要入英文科系。而三大係唔同，佢地最低requirement 要 dse lv3 / ielts 6.0，但如果你報電腦/工程科目，其實佢地唔太會理英文requirement，我有朋友Dse 1左，無考ielts，但佢interview表現好都入到中大，你可以試下報，但記得要報junior intake，否則senior一定無機會入，除非你識個院長。

想了解下巴打你點睇?

UST 除咗 IPO 之外，應該全部都係 Senior Entry （即係 Year 2）

i大 software engineering cgpa 3.85 入科大 computer science 有冇機?
小弟DSE語文兩科都係得2，i大英文成績keep到A- 咁咋

Early Round Application Deadline 係 11月15喎 係咪 11月15前報就得 定係 愈早愈好？

開始報名後兩星期
你 11 月 15 報啲位已經派哂

11月15前報就得
D OFFER 12月尾一次過派

UST

啫係點 好亂
如果未meet 到requirement 應唔應該照報

報啦，啲嘢後補未得囉

本身唔係讀engine科 cgpa 3.3
可以報咩？

BA科 CGPA 3.1 係咪只可以報水泡科? 有冇其他選擇 黎緊想爆番上去

BBA in Acct gpa3.43
可以報邊科？
想入acct/finance
Thank you

ive yr2想報ust
請問dse讀5科，報唔報到ust civil
我填5科佢唔比我下一步